# Algorithms

_Read this in other languages:_
[_简体中文_](README.md)

本库包含了多种基于Golang语言的数据结构和算法。
每种算法和数据结构都有自己的 README，包含相关说明和链接以及源码，以便进一步阅读。

## 数据结构

是计算机中存储、组织数据的方式。 数据结构是一种具有一定逻辑关系，在计算机中应用某种存储结构，并且封装了相应操作的数据元素集合。 它包含三方面的内容，逻辑关系、存储关系及操作。 不同种类的数据结构适合于不同种类的应用，而部分甚至专门用于特定的作业任务。

* 数组
* 链表
* 双向链表
* 队列
* 栈
* 哈希表（散列表）
* 堆
* 优先队列
* 字典树
* 树
  * 二叉查找树
  * AVL树
  * 红黑树
  * 线段树
  * 树状数组（二叉索引树）
* 图
* 并查集

## 算法

### 数学相关

* 位运算 - set/get/update/clear 位、乘以/除以二进制位 、变负等
* 阶乘
* 斐波那契数 - 经典 和 闭式 版本
* 素数检测 (排除法)
* 欧几里得算法 - 计算最大公约数 (GCD)
* 最小公倍数 (LCM)
* 素数筛 - 查找任意给定范围内的所有素数
* 判断 2 次方数 - 检查数字是否为 2 的幂 (原生和按位算法)
* 杨辉三角形
* 复数 - 复数及其基本运算
* 弧度和角 - 弧度与角的相互转换
* 快速算次方
* 整数拆分
* 割圆术 - 基于 N-gons 的近似 π 计算
* 离散傅里叶变换 - 把时间信号解析成构成它的频率

### 集合

* 笛卡尔积 - 多集合结果
* 洗牌算法 - 随机置换有限序列
* 幂集 - 该集合的所有子集
* 排列 (有/无重复)
* 组合 (有/无重复)
* 最长公共子序列 (LCS)
* 最长递增子序列
* 最短公共父序列 (SCS)
* 背包问题 - 0/1 和 无边界 问题
* 最大子数列问题 - BF 算法 和 动态规划
* 组合求和 - 查找形成特定总和的所有组合

### 字符串

* 汉明距离 - 符号不同的位置数
* 莱温斯坦距离 - 两个序列之间的最小编辑距离
* Knuth–Morris–Pratt 算法 KMP 算法 - 子串搜索 (模式匹配)
* 字符串快速查找 - 子串搜索 (模式匹配)
* Rabin Karp 算法 - 子串搜索
* 最长公共子串
* 正则表达式匹配

### 搜索

* 线性搜索
* 跳转搜索/块搜索 - 搜索有序数组
* 二分查找 - 搜索有序数组
* 插值搜索 - 搜索均匀分布的有序数组

### 排序

* 冒泡排序
* 选择排序
* 插入排序
* 堆排序
* 归并排序
* 快速排序 - in-place (原地) 和 non-in-place 版本
* 希尔排序
* 计数排序
* 基数排序

### 链表

* 正向遍历
* 反向遍历

### 树

* 深度优先搜索 (DFS)
* 广度优先搜索 (BFS)

### 图

* 深度优先搜索 (DFS)
* 广度优先搜索 (BFS)
* 克鲁斯克尔演算法 - 寻找加权无向图的最小生成树 (MST)
* 戴克斯特拉算法 - 找到图中所有顶点的最短路径
* 贝尔曼-福特算法（Bellman-ford） - 找到图中所有顶点的最短路径
* 弗洛伊德算法 - 找到所有顶点对 之间的最短路径
* 判圈算法 - 对于有向图和无向图 (基于 DFS 和不相交集的版本)
* 普林演算法 - 寻找加权无向图的最小生成树 (MST)
* 拓扑排序 - DFS 方法
* 关节点 - Tarjan 算法 (基于 DFS)
* 桥 - 基于 DFS 的算法
* 欧拉回径与一笔画问题 - Fleury 的算法 - 一次访问每个边
* 哈密顿图 - 恰好访问每个顶点一次
* 强连通分量 - Kosaraju 算法
* 旅行推销员问题 - 尽可能以最短的路线访问每个城市并返回原始城市

### 加解密

* 多项式 hash - 基于多项式的 rolling hash 函数

### 机器学习

* NanoNeuron -7个简单的JS函数，说明机器如何实际学习（向前/向后传播）

## 算法范式

算法范式是一种通用方法，基于一类算法的设计。这是比算法更高的抽象，就像算法是比计算机程序更高的抽象。

### BF算法 - 查找所有可能性并选择最佳解决方案

* 线性搜索
* 雨水收集
* 递归楼梯
* 最大子数列
* 旅行推销员问题
* 离散傅里叶变换

### 贪心 - 在当前选择最佳选项，不考虑以后情况

* 跳跃游戏
* 背包问题
* 迪杰斯特拉算法 - 找到所有图顶点的最短路径
* 普里姆算法 - 寻找加权无向图的最小生成树 (MST)
* 克鲁斯卡尔算法 - 寻找加权无向图的最小生成树 (MST)

### 分治 - 将问题分成较小的部分，然后解决这些部分

* 二分查找
* 汉诺塔
* 杨辉三角形
* 欧几里得算法 - 计算最大公约数 (GCD)
* 归并排序
* 快速排序
* 树深度优先搜索 (DFS)
* 图深度优先搜索 (DFS)
* 跳跃游戏
* 快速算次方
* 排列 (有/无重复)
* 组合 (有/无重复)

### 动态规划（DP） - 使用以前找到的子解决方案构建解决方案

* 斐波那契数
* 跳跃游戏
* 独特路径
* 雨水收集 - 疏导雨水问题
* 递归楼梯 - 计算有共有多少种方法可以到达顶层 (4 种解题方案)
* 莱温斯坦距离 - 两个序列之间的最小编辑距离
* 最长公共子序列 (LCS)
* 最长公共子串
* 最长递增子序列
* 最短公共子序列
* 0-1背包问题
* 整数拆分
* 最大子数列
* 贝尔曼-福特算法 - 找到所有图顶点的最短路径
* 弗洛伊德算法 - 找到所有顶点对之间的最短路径
* 正则表达式匹配

### 回溯

类似于 BF 算法 试图产生所有可能的解决方案，但每次生成解决方案测试如果它满足所有条件，那么只有继续生成后续解决方案。否则回溯并继续寻找不同路径的解决方案。

* 跳跃游戏
* 独特路径
* 幂集 - 该集合的所有子集
* 哈密顿图 - 恰好访问每个顶点一次
* 八皇后问题
* 骑士巡逻
* 组合求和 - 从规定的总和中找出所有的组合

### Branch & Bound

记住在回溯搜索的每个阶段找到的成本最低的解决方案，并使用到目前为止找到的成本最小值作为下限。以便丢弃成本大于最小值的解决方案。通常，使用 BFS 遍历以及状态空间树的 DFS 遍历。

## 刷题网站题目列表

Leetcode、LintCode、Codewars Algorithm problem solution written by golang.

### LeetCode

| id |Name(Github)|Name(Gitee)|
|----|----|----|
|00001|[two-sum](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00001_two-sum)|[two-sum](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00001_two-sum)|
|00003|[longest-substring-without-repeating-characters](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00003_longest-substring-without-repeating-characters)|[longest-substring-without-repeating-characters](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00003_longest-substring-without-repeating-characters)|
|00007|[reverse-integer](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00007_reverse-integer)|[reverse-integer](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00007_reverse-integer)|
|00009|[palindrome-number](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00009_palindrome-number)|[palindrome-number](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00009_palindrome-number)|
|00013|[roman-to-integer](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00013_roman-to-integer)|[roman-to-integer](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00013_roman-to-integer)|
|00019|[remove-nth-node-from-end-of-list](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00019_remove-nth-node-from-end-of-list)|[remove-nth-node-from-end-of-list](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00019_remove-nth-node-from-end-of-list)|
|00020|[valid-parentheses](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00020_valid-parentheses)|[valid-parentheses](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00020_valid-parentheses)|
|00021|[merge-two-sorted-lists](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00021_merge-two-sorted-lists)|[merge-two-sorted-lists](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00021_merge-two-sorted-lists)|
|00029|[divide-two-integers](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00029_divide-two-integers)|[divide-two-integers](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00029_divide-two-integers)|
|00035|[search-insert-position](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00035_search-insert-position)|[search-insert-position](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00035_search-insert-position)|
|00046|[permutations](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00046_permutations)|[permutations](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00046_permutations)|
|00050|[powx-n](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00050_powx-n)|[powx-n](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00050_powx-n)|
|00053|[maximum-subarray](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00053_maximum-subarray)|[maximum-subarray](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00053_maximum-subarray)|
|00066|[plus-one](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00066_plus-one)|[plus-one](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00066_plus-one)|
|00070|[climbing-stairs](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00070_climbing-stairs)|[climbing-stairs](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00070_climbing-stairs)|
|00077|[combinations](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00077_combinations)|[combinations](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00077_combinations)|
|00088|[merge-sorted-array](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00088_merge-sorted-array)|[merge-sorted-array](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00088_merge-sorted-array)|
|00116|[populating-next-right-pointers-in-each-node](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00116_populating-next-right-pointers-in-each-node)|[populating-next-right-pointers-in-each-node](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00116_populating-next-right-pointers-in-each-node)|
|00120|[triangle](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00120_triangle)|[triangle](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00120_triangle)|
|00121|[best-time-to-buy-and-sell-stock](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00121_best-time-to-buy-and-sell-stock)|[best-time-to-buy-and-sell-stock](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00121_best-time-to-buy-and-sell-stock)|
|00130|[surrounded-regions](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00130_surrounded-regions)|[surrounded-regions](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00130_surrounded-regions)|
|00167|[two-sum-ii-input-array-is-sorted](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00167_two-sum-ii-input-array-is-sorted)|[two-sum-ii-input-array-is-sorted](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00167_two-sum-ii-input-array-is-sorted)|
|00169|[majority-element](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00169_majority-element)|[majority-element](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00169_majority-element)|
|00189|[rotate-array](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00189_rotate-array)|[rotate-array](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00189_rotate-array)|
|00198|[house-robber](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00198_house-robber)|[house-robber](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00198_house-robber)|
|00203|[remove-linked-list-elements](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00203_remove-linked-list-elements)|[remove-linked-list-elements](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00203_remove-linked-list-elements)|
|00206|[reverse-linked-list](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00206_reverse-linked-list)|[reverse-linked-list](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00206_reverse-linked-list)|
|00217|[contains-duplicate](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00217_contains-duplicate)|[contains-duplicate](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00217_contains-duplicate)|
|00237|[delete-node-in-a-linked-list](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00237_delete-node-in-a-linked-list)|[delete-node-in-a-linked-list](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00237_delete-node-in-a-linked-list)|
|00278|[first-bad-version](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00278_first-bad-version)|[first-bad-version](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00278_first-bad-version)|
|00283|[move-zeroes](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00283_move-zeroes)|[move-zeroes](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00283_move-zeroes)|
|00344|[reverse-string](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00344_reverse-string)|[reverse-string](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00344_reverse-string)|
|00350|[intersection-of-two-arrays-ii](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00350_intersection-of-two-arrays-ii)|[intersection-of-two-arrays-ii](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00350_intersection-of-two-arrays-ii)|
|00407|[trapping-rain-water-ii](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00407_trapping-rain-water-ii)|[trapping-rain-water-ii](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00407_trapping-rain-water-ii)|
|00443|[string-compression](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00443_string-compression)|[string-compression](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00443_string-compression)|
|00509|[fibonacci-number](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00509_fibonacci-number)|[fibonacci-number](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00509_fibonacci-number)|
|00542|[01-matrix](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00542_01-matrix)|[01-matrix](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00542_01-matrix)|
|00557|[reverse-words-in-a-string-iii](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00557_reverse-words-in-a-string-iii)|[reverse-words-in-a-string-iii](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00557_reverse-words-in-a-string-iii)|
|00566|[reshape-the-matrix](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00566_reshape-the-matrix)|[reshape-the-matrix](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00566_reshape-the-matrix)|
|00567|[permutation-in-string](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00567_permutation-in-string)|[permutation-in-string](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00567_permutation-in-string)|
|00575|[distribute-candies](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00575_distribute-candies)|[distribute-candies](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00575_distribute-candies)|
|00617|[merge-two-binary-trees](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00617_merge-two-binary-trees)|[merge-two-binary-trees](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00617_merge-two-binary-trees)|
|00695|[max-area-of-island](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00695_max-area-of-island)|[max-area-of-island](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00695_max-area-of-island)|
|00704|[binary-search](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00704_binary-search)|[binary-search](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00704_binary-search)|
|00733|[flood-fill](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00733_flood-fill)|[flood-fill](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00733_flood-fill)|
|00784|[letter-case-permutation](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00784_letter-case-permutation)|[letter-case-permutation](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00784_letter-case-permutation)|
|00876|[middle-of-the-linked-list](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00876_middle-of-the-linked-list)|[middle-of-the-linked-list](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00876_middle-of-the-linked-list)|
|00977|[squares-of-a-sorted-array](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00977_squares-of-a-sorted-array)|[squares-of-a-sorted-array](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00977_squares-of-a-sorted-array)|
|00994|[rotting-oranges](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00994_rotting-oranges)|[rotting-oranges](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/00994_rotting-oranges)|
|01313|[decompress-run-length-encoded-list](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/01313_decompress-run-length-encoded-list)|[decompress-run-length-encoded-list](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/01313_decompress-run-length-encoded-list)|
|02022|[convert-1d-array-into-2d-array](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/02022_convert-1d-array-into-2d-array)|[convert-1d-array-into-2d-array](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/02022_convert-1d-array-into-2d-array)|
|10000|[get-admision-scores](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/10000_get-admision-scores)|[get-admision-scores](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/leetcode/10000_get-admision-scores)|

### LintCode

| id |Name(Github)|Name(Gitee)|
|----|----|----|
|00001|[AplusB](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/lintcode/00001_AplusB)|[AplusB](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/lintcode/00001_AplusB)|
|00037|[ReverseInteger](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/lintcode/00037_ReverseInteger)|[ReverseInteger](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/lintcode/00037_ReverseInteger)|

### codewars

| id |Name(Github)|Name(Gitee)|
|----|----|----|
|00001|[Multiply](https://github.com/geekhall/algorithms/tree/main/codewars/00001_Multiply)|[Multiply](https://gitee.com/geekhall/algorithms/tree/main/codewars/00001_Multiply)|
